[抵贊] 半年學識普通話 三星 Bixby 大陸推出

半年學識普通話 三星 Bixby 大陸推出

版主虎仔有喜歡玩手機嘅朋友，玩厭 Galaxy S8 再換埋 Galaxy Note 8，暫時改為「寵幸」 iPhone X，但依然未有機會用廣東話同 Samsung 智能助理 Bixby 溝通，因為 Bixby 推出時只懂得英語和韓語，廣東話市場咁細，就自然不在研發的首位。

半年學識普通話 三星 Bixby 大陸推出

不過鄰近強國就唔同，有 13 億人口同龐大的消費力，Samsung 自然要落足心機冧大陸客。昨日 Samsung 就在北京舉行 Bixby 中國發佈會，宣佈 Bixby 今個月底正式登陸，不過香港蝗語 (打擊低能仔重編) 用戶毋須太過興奮，因為支援的只有 Galaxy S8、S8+、Note 8 的大陸國行版，還有下月上市的「土豪機」心繫天下 W2018 摺機，只要更新軟件就可以正式使用 Bixby。

Samsung 還特別為大陸市場推出專屬的 Bixby 中國版 Logo，又會在稍後上映的《星球大戰：最後的絕地武士》進行宣傳。跟歐美和韓國一樣，Bixby 在大陸亦會支持語音溝通，用戶只要用把口落指令，Bixby 就可以進行翻譯、掃描物品進行識別、叫車、發送社交媒體更新等功能。Samsung 亦表明明年 Bixby 2.0 會支持更多智能識別功能，亦會加入更多物聯網的元素。

廣東話市場咁細，就自然不在研發的首位。

不過鄰近強國就唔同

乜撚野鄰近？香港係中國入面架喎

關我撚事

乜siri一出就有廣東話喇咩

講事實糾正都負皮 正垃圾

無錯, 一出唔支援廣東話, 但係人地再進化就會包廣東話同國語一齊囉

在正在舉行的 WWDC 上，有關 iOS 6 的其中一個重點就是 Siri 的功能加強，不過在云云的功能中，我們最驚喜的，是 Siri 居然把中華地區的語言都學起來了 -- 不論是廣東話（中國大陸及香港）、普通話還是國語，大家都可以輕鬆的和 Siri 構通 ，此外 Siri 也加入了本地搜尋，這些配合其他如開啟 apps 之類同屬這次新加入 Siri 的功能，相信會讓其實用性大增，也會讓我們有更多使用 Siri 的機會；何況最新一代的 iPad 也將可以使用 Siri 呢。說著說著，我們已經開始想動口說了！大家對這個更新又有甚麼感想，不妨留言告訴我們啊！

不如開下盤要等多幾耐先有 Google Assistant 或者 Bixby 講廣東話?

三叔：蓋樂世，覆蓋全世界快樂的事

屌你真係咩都可以用嚟打飛機

死返支那啦5毛

駁唔到

收皮啦講毒豬

你嘅思想對面就係得呢啲野？